# 泗水關

* 孫堅存活 過關後得到 **古錠刀**(爆發+10)
* 關羽 vs 華雄 斬殺 華雄

1. **勝利條件:** 全殲敵人
2. **戰鬥建議:** 保護孫堅獲取寶物，此外如果壓級沒有孫堅可能輸出不夠，無法順利在回合用盡前殲滅全部敵人。孫堅會小補給但會優先擊殺殘血敵兵
3. **出場角色:** 曹操 夏侯惇 **夏侯源 曹仁 樂進 李典 曹洪**

# 虎牢關

* 劉備 關羽 張飛 vs 呂布

1. **勝利條件:** 全殲敵人
2. **戰鬥建議:** 保護好 劉備 關羽 張飛 依靠他們全殲敵人來壓級，保護好呂布，呂布一旦陣亡城內士兵將撤退這將嚴重影響練果
3. **出場角色:** 曹操 夏侯惇 **夏侯源 曹仁 樂進 李典 曹洪**

# 董卓追擊戰

* 追擊勝利得到 **絕影**(移動力+2)

1. **勝利條件:** 擊殺李儒，有兩人撤退會觸發撤退建議(撤退則直接過關)
2. **戰鬥建議** 佔領最近的城堡，之後儘快引出伏兵，在最後一回合讓兩人送死觸發撤退(如果要壓級練果) 或者擊殺李儒(開全寶物，曹操 帶 的盧+雌雄雙劍，否則在壓級練果的情況下很難完成)
3. **出場角色:** 曹操 夏侯惇 **夏侯源 曹仁 樂進 李典 曹洪**
4. **戰後加入武將:** 典緯 荀彧 荀攸

# 青州黃巾討伐戰

* 採用荀彧建議，得到漆黑道袍(MP+20)，勸降9個敵人(左上角9個敵人撤退)
* 採用典緯建議，得到飛龍道袍(爆發+10)，消滅6個敵人(每個據點兩個)
* 採用荀攸建議，得到漆黑道袍(MP+20)，將右下角的9個敵人引誘到到陷阱(被混亂)

1. **勝利條件:** 全殲敵人
2. **戰鬥建議:** 當然是選擇荀彧的建議以降低經驗，經驗都給 典緯 曹操 其它人挨打練果就行了
3. **出場角色:** 曹操 典緯 荀彧 荀攸 **夏侯惇 曹仁 夏侯源 樂進 李典 曹洪**
5. **戰後加入武將:** 郭嘉 程昱

# 徐州復仇戰

* 戰鬥結束獲得 **白銀鎧**
* 第8回合 劉備 關羽 張飛 趙雲 跑來支援陶謙(選擇撤退立刻過關)

1. **勝利條件:** 擊退陶謙
2. **戰鬥建議:** 如果沒有開全寶建議劉備出現後撤退。否則曹操帶上赤兔雌雄雙劍去單殺陶謙，帶上一個二級衣服曹操被圍會得到大量經驗，帶上一個接應曹操的人會比較容易
3. **出場角色:** 曹操 郭嘉 程昱 **曹仁 夏侯源 夏侯惇 樂進 曹洪 典緯 荀攸**
5. **戰後加入武將:** 于禁

# 濮陽之戰一

* 戰勝獲得**李廣之弓**(封殺策略)，直接進入獻帝救出戰
* 第7到9回合，我方人數少於10人(撤退1人)，呂布 陳宮 均未撤退，則出現撤退選項
* 第10回合，我軍未進城，呂布 陳宮 均未撤退，則出現撤退選項
* 第12回合開始，我方人數少於8人(撤退3人)，呂布 陳宮 均未撤退，則出現撤退選項

1. **勝利條件:** 殲滅所有敵人
2. **戰鬥建議:**
3. **出場角色:** 曹操 典緯 于禁 **夏侯惇 曹仁 夏侯源 樂進 荀彧 郭嘉 荀攸**
4. **戰後加入武將:** 劉曄
# 濮陽之戰二

1. **勝利條件:** 曹操撤退或殲滅所有敵軍
2. **戰鬥建議:** 全部進城，荀彧留在內城吃統率果帶上孟德新書(沒開全寶帶個加防的節省豆子)練敏捷果
3. **出場角色:** 曹操 典緯 劉曄 **夏侯惇 曹仁 夏侯淵 于禁 程昱 荀彧 郭嘉 荀攸**
4. **戰後加入武將:** 許褚

# 濮陽之戰三

* 戰勝獲得**呂布之弓**(封殺移動)

1. **勝利條件:** 殲滅所有敵軍
2. **戰鬥建議:** 先攻擊東北方敵軍，西北方的張遼會自動來襲擊，城外敵軍被殲滅呂布會出城。出城後城內會造反並使用呂布軍混亂
3. **出場角色:** 曹操 典緯 許褚 夏侯惇 ** 曹仁 夏侯淵 樂進 李典 曹洪 于禁 劉曄 荀彧 程昱 郭嘉 荀攸 **

# 獻帝救出戰

1. **勝利條件:** 全殲敵人的 **聖者寶劍**(MP+20),護送獻帝得 **黃金鎧**(防止暴擊)
2. **戰鬥建議:** 步兵堵住獻帝逃離地點，其他人挨打練級
3. **出場角色:**
4. **戰後加入武將:** 徐晃 滿寵

# 張繡討伐戰

* 擊殺胡車兒獲得 **飛龍道袍**(爆發+10)
* 典緯死亡獲得**鳳凰羽衣**(每回合回血)

1. **勝利條件:** 曹操逃走，或全殲敵軍
2. **戰鬥建議:** 寶物太好，如果不開全寶物建議送掉典緯。衣服獲取到足夠經驗就逃跑吧，只有前三個武將會跟隨曹操出場，建議帶上滿寵可以補血可給它個統率果。如果逃跑到撤退點典緯還沒死會選擇是否去救援典緯(選擇的其他武將登場)，如果要救則典緯也需要達到撤退點才能勝利(如果不壓級也可以直接全滅敵人)。
3. **出場角色:** 曹操 典緯 曹洪 **夏侯淵 滿寵 劉曄**
4. **戰後加入武將:** 

# 袁術討伐戰

* 勝利獲得 **芭蕉扇**(輔助風類策略) **風車輪**(炮兵+2移動力)

1. **勝利條件:** 向劉備調糧20回合殲滅所有敵人，斬殺糧草官12回合擊殺袁術
2. **戰鬥建議:** 建議向劉備調糧可以多8回合練果，而且殺到袁術處基本上就已經全殲敵軍了。許褚有移動力優勢快速去支援劉備。如果開了全寶物，就荀彧吃統率果帶孟德新書挨打，曹操帶的盧快速去支援劉備
3. **出場角色:** 曹操 郭嘉 **許褚**
4. **戰後加入武將:**

# 張繡討伐戰二

1. **勝利條件:** 全滅城內敵軍或曹操撤退
2. **戰鬥建議:** 選擇撤退，荀彧去上路營地，劉燁去下路營地，等荀彧就爲再消滅門口兩個小步否則伏兵會立刻出現
3. **出場角色:** 曹操
4. **戰後加入武將:**